{"problem":"Réitigh an chothromóid seo a leanas le haghaidh $n \\in \\mathbb{N}$:\n$n - 3 = \\sqrt{3n + 1}$","answer":"8","question_id":"Day 1 - Q1a"}
{"problem":"Scríobh an slonn seo a leanas mar chodán singil i dtéarmaí $t$:\n$\\frac{4}{2t + 1} - \\frac{7}{12t}$","answer":"$\\frac{34t - 7}{(2t + 1)(12t)}$","question_id":"Day 1 - Q1b"}
{"problem":"Réitigh na cothromóidí comhuaineacha seo a leanas le haghaidh $x, y, w \\in \\mathbb{Z}$:\n$\\begin{cases} x + 2y = 143 \\\\ y + 3w = -74 \\\\ 4x + 5w = 4 \\end{cases}$","answer":"51;46;-40","question_id":"Day 1 - Q1c"}
{"problem":"Sa cheist seo, $i^2 = -1$.\nFaigh an dá réiteach ar an gcothromóid in $z$ seo a leanas, áit a bhfuil $z$ ina huimhir \nchoimpléascach. Bíodh gach freagra san fhoirm $a + bi$, áit a mbeidh $a, b \\in \\mathbb{R}$.\n$z^2 + 12z + 261 = 0$","answer":"-6+15i;-6-15i","question_id":"Day 1 - Q2a"}
{"problem":"Sa cheist seo, $i^2 = -1$.\nBain úsáid as teoirim de Moivre chun $(1 - \\sqrt{3}i)^9$ a scríobh san fhoirm $a + bi$, \náit a mbeidh $a, b \\in \\mathbb{R}.$","answer":"-512","question_id":"Day 1 - Q2b"}
{"problem":"Faigh an suimeálaí:\n$\\int \\cos6x\\ dx$","answer":"\\frac{1}{6}\\sin(6x)+C","question_id":"Day 1 - Q3a"}
{"problem":"Sainítear an fheidhm $f$ mar a leanas le haghaidh $x \\in \\mathbb{R}$:\n$f(x) = 2x^3 - 9x^2 + 5x - 11$\nFaigh cothromóid an tadhlaí le graf $f$ ag an bpointe ag a bhfuil $x = 2$.\nNí gá duit do fhreagra a shimpliú.","answer":"y − (−21) = −7(x − 2)","question_id":"Day 1 - Q3bi"}
{"problem":"Sainítear an fheidhm $f$ mar a leanas le haghaidh $x \\in \\mathbb{R}$:\n$f(x) = 2x^3 - 9x^2 + 5x - 11$\nFaigh comhordanáid $x$ an phointe athchasaidh de $f$.","answer":"\\frac{3}{2}","question_id":"Day 1 - Q3bii"}
{"problem":"Difreáil an fheidhm seo a leanas ó bhunphrionsabail, i leith $x$:\n$f(x) = x^2 - 7x - 10$","answer":"\\frac{-238}{361}","question_id":"Day 1 - Q4a"}
{"problem":"Sainítear an fheidhm $g(x)$ le haghaidh $x \\in \\mathbb{R}$ de réir:\n$g(x) = \\frac{6x + 1}{x^4 + 3}$\nFaigh luach $g'(-2)$, díorthach $g(x)$ nuair atá $x = -2$.","answer":"-238\/361","question_id":"Day 1 - Q4b"}
{"problem":"Is feidhm leanúnach é $h: \\mathbb{R} \\rightarrow \\mathbb{R}$.\nTá íosphointe logánta ag graf $h(x)$ ag an bpointe $(0, 5)$.\nLuaigh cé acu fíor nó bréagach atá an ráiteas seo a leanas:\n“Caithfidh gur $5$ ar a laghad é luach $h(x)$ le haghaidh gach luach réadach de $x$.”\nCosain do fhreagra.","answer":"False","question_id":"Day 1 - Q4c"}
{"problem":"Is mar a leanas na chéad trí théarma de sheicheamh comhbhreise, áit a bhfuil $p \\in \\mathbb{R}:\n\\begin{cases} T_1 = 2p + 1 \\\\ T_2 = 5p - 3 \\\\ T_3 = 6p + 7 \\end{cases}$\nFaigh luach $p$.","answer":"7","question_id":"Day 1 - Q5a"}
{"problem":"Is iad $G_7 = 6$ agus $G_11 = \\frac{3}{8}$ an 7ú agus an 11ú téarma de shraith iolraíoch, faoi seach.\nFaigh an dá luach fhéideartha ar $r$, comhiolraitheoir an tseichimh seo, áit a bhfuil $r \\in \\mathbb{R}$.","answer":"\\frac{1}{2};\\frac{-1}{2}","question_id":"Day 1 - Q5b"}
{"problem":"Sainítear seicheamh d’fheidhmeanna $F_0, F_1, F_2, \\dots$ mar a leanas, le haghaidh $x \\in \\mathbb{R}, x \\gt 0$:\n\\begin{itemize}\n\\item $F_0 = x^{2024}$\n\\item Le haghaidh $n \\geq 1$, is é an fheidhm $F_n$ díorthach $F_{n-1}$ , i leith $x$.\n\\end{itemize}\nScríobh $F_1$ agus $F_2$ i dtéarmaí $x$.","answer":"F1(x) = 2024 x^2023; F2(x) = 2024 × 2023 x^2022","question_id":"Day 1 - Q5ci"}
{"problem":"Sainítear seicheamh d’fheidhmeanna $F_0, F_1, F_2, \\dots$ mar a leanas, le haghaidh $x \\in \\mathbb{R}, x \\gt 0$:\n\\begin{itemize}\n\\item $F_0 = x^{2024}$\n\\item Le haghaidh $n \\geq 1$, is é an fheidhm $F_n$ díorthach $F_{n-1}$ , i leith $x$.\n\\end{itemize}\nFaigh an chéad luach ar $n$ a fhágann go bhfuil $F_n=0$.","answer":"2025","question_id":"Day 1 - Q5cii"}
{"problem":"$h(x) = x^2 + bx - 12$, áit a bhfuil $x \\in \\mathbb{R}$ agus áit ar tairseach é $b$.\nFaigh luach $b$ a fhágann go bhfuil $x - 4$ ina fhachtóir de $h(x)$.","answer":"-1","question_id":"Day 1 - Q6a"}
{"problem":"Sainítear dhá fheidhm, $f(x)$ agus $g(x)$, mar a leanas, le haghaidh $x \\in \\mathbb{R}, x \\gt 0$:\n\\begin{cases} f(x) = e^{9x} \\\\ g(x) = \\ln \\sqrt{x} \\end{cases}\nFaigh luach $f(1.2)$. \nBíodh do fhreagra san fhoirm $a \\times 10^n$, áit a mbeidh $a \\in \\mathbb{R}, 1 \\leq a \\lt 10, n \\in \\mathbb{N}$, agus a mbeidh $a$ ceart go dtí ionad deachúlach amháin.","answer":"4.9\\times10^4","question_id":"Day 1 - Q6bi"}
{"problem":"Sainítear dhá fheidhm, $f(x)$ agus $g(x)$, mar a leanas, le haghaidh $x \\in \\mathbb{R}, x \\gt 0$:\n\\begin{cases} f(x) = e^{9x} \\\\ g(x) = \\ln \\sqrt{x} \\end{cases}\nFaigh luach $x$ a fhágann go bhfuil $g(x) = 3.5$.\nBíodh do fhreagra san fhoirm $e^p$, áit a mbeidh $p \\in \\mathbb{R}$.","answer":"x=e^7","question_id":"Day 1 - Q6bii"}
{"problem":"Sainítear dhá fheidhm, $f(x)$ agus $g(x)$, mar a leanas, le haghaidh $x \\in \\mathbb{R}, x \\gt 0$:\n\\begin{cases} f(x) = e^{9x} \\\\ g(x) = \\ln \\sqrt{x} \\end{cases}\nScríobh an fheidhm $g(f(x))$ i dtéarmaí $x$, san fhoirm is simplí.","answer":"4.5x","question_id":"Day 1 - Q6biii"}
{"problem":"Tá tuarastal bliantúil comhlán de €54000 ag Fiadh.\nÍocann sí cáin ioncaim ar ráta 20% ar an gcéad €40000 dá tuarastal agus ar ráta 40% ar an bhfuílleach. Tá creidmheas cánach bliantúil de €1775 aici.\nOibrigh amach a glanphá bliantúil, ag glacadh leis nach bhfuil aon asbhaintí eile ann.","answer":"42175","question_id":"Day 1 - Q7a"}
{"problem":"Tógann Fiadh agus a páirtí morgáiste 25 bliain amach ar ráta úis míosúil 0.279%. Déanann siad aisíocaíochtaí míosúla cothroma de €1647.75 ag deireadh gach míosa. Déanann siad an chéad aisíocaíocht mí amháin go díreach tar éis dóibh an morgáiste a thógáil amach.\nScríobh síos luach láithreach gach ceann de na chéad trí aisíocaíocht mhíosúla a dhéanann siad, ag an am a thógann siad amach an morgáiste.\nBíodh gach luach ina chodán. Ná hiolraigh amach aon chumhachtaí.","answer":"\\frac{1647.75}{1.00279};\\frac{1647.75}{1.00279^2};\\frac{1647.75}{1.00279^3}","question_id":"Day 1 - Q7bi"}
{"problem":"Tógann Fiadh agus a páirtí morgáiste 25 bliain amach ar ráta úis míosúil 0.279%. Déanann siad aisíocaíochtaí míosúla cothroma de €1647.75 ag deireadh gach míosa. Déanann siad an chéad aisíocaíocht mí amháin go díreach tar éis dóibh an morgáiste a thógáil amach.\nOibrigh amach an méid airgid a fuair Fiadh agus a páirtí ar iasacht dá morgáiste. \nBíodh do fhreagra ceart go dtí an euro is gaire.","answer":"334563","question_id":"Day 1 - Q7bii"}
{"problem":"Cuireann Fiadh airgead i gcuntas coigiltis, agus fágann sí ann é ar feadh roinnt blianta.\nTugann an slonn seo thíos $F(t)$, an méid airgid sa chuntas ina euro tar éis $t$ bliain, áit a bhfuil $t \\in \\mathbb{R}, t \\geq 0$:\n$F(t) = 5000 e^{0.04t}$\nÚsáid difreáil agus faigh an ráta ag a bhfuil an méid airgid sa chuntas ag méadú tar éis 3.5 bliain. Bíodh do fhreagra ceart go dtí an euro in aghaidh na bliana is gaire.","answer":"230","question_id":"Day 1 - Q7ci"}
{"problem":"Cuireann Fiadh airgead i gcuntas coigiltis, agus fágann sí ann é ar feadh roinnt blianta.\nTugann an slonn seo thíos $F(t)$, an méid airgid sa chuntas ina euro tar éis $t$ bliain, áit a bhfuil $t \\in \\mathbb{R}, t \\geq 0$:\n$F(t) = 5000 e^{0.04t}$\nÚsáid suimeáil agus faigh an meánmhéid airgid sa chuntas thar na chéad 5 bliana. Bíodh do fhreagra ceart go dtí an euro is gaire.","answer":"5535","question_id":"Day 1 - Q7cii"}
{"problem":"Cuireann Fiadh airgead i gcuntas coigiltis, agus fágann sí ann é ar feadh roinnt blianta.\nTugann an slonn seo thíos $F(t)$, an méid airgid sa chuntas ina euro tar éis $t$ bliain, áit a bhfuil $t \\in \\mathbb{R}, t \\geq 0$:\n$F(t) = 5000 e^{0.04t}$\nOibrigh amach an ráta úis bliantúil (AER i mBéarla) don chuntas seo.\nIs é sin, faigh an t-ardú céatadánach i méid an airgid sa chuntas in imeacht bliain amháin. Bíodh do fhreagra ina chéatadán, ceart go dtí 2 ionad dheachúlacha.","answer":"4.08%","question_id":"Day 1 - Q7ciii"}
{"problem":"Tá ga $R$ aonad ag sféar.\nTugtar “caidhp” ar an gcuid sin den sféar a ghearrann dromchla réidh de, agus is é a toirt ná:\n$C=\\frac{\\pi k^2}{3}(3R - k)$\nAnseo, is é $C$ toirt na caidhpe agus is é $k$ airde na caidhpe, áit a bhfuil $0 \\lt k \\leq R$.\nFaigh luach $C$, toirt na caidhpe, nuair atá $R = 13$ agus $k = 4$.\n# Bíodh do fhreagra i dtéarmaí $\\pi$.","answer":"\\dfrac{560}{3} \\pi","question_id":"Day 1 - Q9a"}
{"problem":"Tá ga $R$ aonad ag sféar.\nTugtar “caidhp” ar an gcuid sin den sféar a ghearrann dromchla réidh de, agus is é a toirt ná:\n$C=\\frac{\\pi k^2}{3}(3R - k)$\nAnseo, is é $C$ toirt na caidhpe agus is é $k$ airde na caidhpe, áit a bhfuil $0 \\lt k \\leq R$.\nTá ga 8 n-aonad ag sféar agus caidhp atá $y$ aonad ar airde, áit a bhfuil $0 \\lt y \\leq 8$.\nIs é toirt na caidhpe sin ná ($36\\pi y$) aonad$^3$.\nBain úsáid as sin, agus as an slonn le haghaidh $C$ thuas, agus taispeáin go bhfuil:\n$\\frac{y}{3}(24 - y) = 36$","answer":"","question_id":"Day 1 - Q9bi"}
{"problem":"Tá ga $R$ aonad ag sféar.\nTugtar “caidhp” ar an gcuid sin den sféar a ghearrann dromchla réidh de, agus is é a toirt ná:\n$C=\\frac{\\pi k^2}{3}(3R - k)$\nAnseo, is é $C$ toirt na caidhpe agus is é $k$ airde na caidhpe, áit a bhfuil $0 \\lt k \\leq R$.\nTá ga 8 n-aonad ag sféar agus caidhp atá $y$ aonad ar airde, áit a bhfuil $0 \\lt y \\leq 8$.\nIs é toirt na caidhpe sin ná ($36\\pi y$) aonad$^3$.\nIolraigh amach an chothromóid $\\frac{y}{3}(24 - y) = 36$ agus réitigh í chun airde na caidhpe \nseo a fháil.","answer":"6","question_id":"Day 1 - Q9bii"}
{"problem":"Tá trastomhas $x$ cm ag leathsféar.\nTugtar $V(x)$, toirt an leathsféir sin ina cm$^3$, de réir:\n$V(x) = \\frac{\\pi}{12} x^3$\nFaigh luach $x$ nuair is é toirt an leathsféir ná 3 lítear. \nBíodh do fhreagra ceart go dtí ionad deachúlach amháin.","answer":"22.5","question_id":"Day 1 - Q9c"}
{"problem":"Tá trastomhas $x$ cm ag leathsféar.\nTugtar $V(x)$, toirt an leathsféir sin ina cm$^3$, de réir:\n$V(x) = \\frac{\\pi}{12} x^3$\nTá toirt an leathsféir ag méadú ar ráta tairiseach 450 cm$^3$ sa soicind.\nFaigh an ráta ag a bhfuil trastomhas ($x$) an leathsféir ag méadú i gcoibhneas leis an am, nuair atá $x = 20$ cm. Bíodh do fhreagra ina cm sa soicind, ceart go dtí ionad deachúlach amháin.","answer":"1.4","question_id":"Day 1 - Q9d"}
{"problem":"Tá ga $r$ cm ag cón agus tá sé $h$ cm ar airde. \nIs féidir achar dhromchla cuar an chóin, $S$, a scríobh mar:\n$S = \\pi r \\sqrt{r^2 + h^2}$\nAtheagraigh é seo chun $h$ a scríobh i dtéarmaí $S$, $r$, agus $\\pi$.\nBíodh do fhreagra san fhoirm $\\frac{\\sqrt{S^2 - ar^n}}{br}$, áit ar tairisigh iad $a$, $b$, agus $n$.","answer":"\\frac{\\sqrt{S^2 - \\pi^2 r^4}}{\\pi r}","question_id":"Day 1 - Q9e"}
{"problem":"Déanann comhlacht plandaí a fhás agus a dhíol.\nSainítear an fheidhm $W(x)$ thíos. Is féidir í a úsáid chun airde planda spionáiste uisce, ina mm, a shamhaltú, le linn an chéad 35 lá tar éis dó tosú ag fás.\n$W(x) = 0.667x + 1.5x^2 - 0.025x^3$\nAnseo, is ionann $x$ agus líon na laethanta tar éis don phlanda tosú ag fás, áit a bhfuil $0 \\leq x \\leq 35, x \\in \\mathbb{R}$.\nÚsáid $W(x)$ chun airde planda spionáiste uisce tar éis 15 lá a mheas.\nBíodh do fhreagra ceart go dtí an mm is gaire. ","answer":"263","question_id":"Day 1 - Q10ai"}
{"problem":"Déanann comhlacht plandaí a fhás agus a dhíol.\nSainítear an fheidhm $W(x)$ thíos. Is féidir í a úsáid chun airde planda spionáiste uisce, ina mm, a shamhaltú, le linn an chéad 35 lá tar éis dó tosú ag fás.\n$W(x) = 0.667x + 1.5x^2 - 0.025x^3$\nAnseo, is ionann $x$ agus líon na laethanta tar éis don phlanda tosú ag fás, áit a bhfuil $0 \\leq x \\leq 35, x \\in \\mathbb{R}$.\nScríobh síos $W'(x)$, díorthach $W(x)$","answer":"0.667+3x-0.075x^2","question_id":"Day 1 - Q10aii"}
{"problem":"Déanann comhlacht plandaí a fhás agus a dhíol.\nIs féidir airde planda a shamhaltú leis an bhfeidhm $P(x)$, áit arb é $x$ líon na laethanta tar éis don phlanda tosú ag fás.\nIs é díorthach na feidhme seo ná:\n$P'(x) = 1.1 + 2.73x - 0.078x^2$\nFaigh raon na luachanna ar $x$ a fhágann go bhfuil $P'(x) \\gt 24$.\nI do fhreagra, bíodh gach luach ceart go dtí an tslánuimhir is gaire.","answer":"14 <= x <= 21","question_id":"Day 1 - Q10b"}
{"problem":"Déanann comhlacht plandaí a fhás agus a dhíol.\nSa pháirt seo, is tairisigh iad $p$ agus $r$, le $p, r \\in \\mathbb{R}$ agus $0 \\lt r \\lt 0.9p$.\nDíolann an comhlacht málaí bia plandaí. \nIs é an gnáthphraghas ar mhála amháin ná €$p$. \nLe linn sladmhargaidh, féadann custaiméir roghnú íoc trí Rogha 1 nó Rogha 2 mar a leanas:\n\\begin{itemize}\n\\item Rogha 1: an gnáthphraghas laghdaithe de 10%, agus laghdú breise €$r$ anuas air sin.\n\\item Rogha 2: an gnáthphraghas laghdaithe de €$r$, agus an praghas nua sin laghdaithe de 10% ansin.\n\\end{itemize}\nCé acu rogha (1 nó 2), más ceachtar díobh, is saoire? \nScríobh an praghas le haghaidh gach rogha díobh (1 agus 2) i dtéarmaí $p$ agus $r$, chun tacú le do fhreagra.","answer":"Rogha 1","question_id":"Day 1 - Q10d"}
{"problem":"Tástáladh grúpa 22 scoláire le fáil amach cén fad, ina mhéadair, a d’fhéadfadh gach duine acu snámh gan stopadh chun sos a thógáil. Taispeántar torthaí na tástála sa léaráid ghais is duillí ordaithe thíos. Tá na litreacha $a$, $b$, $c$, agus $d$ curtha in ionad ceithre cinn de na hiontrálacha.\n\\[\n\\begin{array}{c|l}\n2 & b \\quad 2 \\quad 7 \\\\\n3 & a \\quad 4 \\quad 4 \\quad 5 \\quad 8 \\\\\n4 & 0 \\quad 1 \\quad d \\quad 5 \\quad 6 \\quad 9 \\\\\n5 & 2 \\quad 3 \\quad 7 \\quad 7 \\quad 8 \\\\\n6 & 1 \\quad 8 \\quad c \\\\\n\\end{array}\n\\]\nEochair: $2 \\mid 7 = 27$ méadar\nIs é 34 méadar mód na sonraí. Bain úsáid as seo chun luach $a$ a scríobh síos.","answer":"4","question_id":"Day 2 - Q1ai"}
{"problem":"Tástáladh grúpa 22 scoláire le fáil amach cén fad, ina mhéadair, a d’fhéadfadh gach duine acu snámh gan stopadh chun sos a thógáil. Taispeántar torthaí na tástála sa léaráid ghais is duillí ordaithe thíos. Tá na litreacha $a$, $b$, $c$, agus $d$ curtha in ionad ceithre cinn de na hiontrálacha.\n\\[\n\\begin{array}{c|l}\n2 & b \\quad 2 \\quad 7 \\\\\n3 & a \\quad 4 \\quad 4 \\quad 5 \\quad 8 \\\\\n4 & 0 \\quad 1 \\quad d \\quad 5 \\quad 6 \\quad 9 \\\\\n5 & 2 \\quad 3 \\quad 7 \\quad 7 \\quad 8 \\\\\n6 & 1 \\quad 8 \\quad c \\\\\n\\end{array}\n\\]\nEochair: $2 \\mid 7 = 27$ méadar\nIs é 49 méadar raon na sonraí. Bain úsáid as seo chun luach $b$ agus luach $c$ a fháil.","answer":"b=0;c=9","question_id":"Day 2 - Q1aii"}
{"problem":"Tástáladh grúpa 22 scoláire le fáil amach cén fad, ina mhéadair, a d’fhéadfadh gach duine acu snámh gan stopadh chun sos a thógáil. Taispeántar torthaí na tástála sa léaráid ghais is duillí ordaithe thíos. Tá na litreacha $a$, $b$, $c$, agus $d$ curtha in ionad ceithre cinn de na hiontrálacha.\n\\[\n\\begin{array}{c|l}\n2 & b \\quad 2 \\quad 7 \\\\\n3 & a \\quad 4 \\quad 4 \\quad 5 \\quad 8 \\\\\n4 & 0 \\quad 1 \\quad d \\quad 5 \\quad 6 \\quad 9 \\\\\n5 & 2 \\quad 3 \\quad 7 \\quad 7 \\quad 8 \\\\\n6 & 1 \\quad 8 \\quad c \\\\\n\\end{array}\n\\]\nEochair: $2 \\mid 7 = 27$ méadar\nIs é 43.5 méadar airmheán na sonraí. Bain úsáid as seo chun luach $d$ a fháil.","answer":"2","question_id":"Day 2 - Q1aiii"}
{"problem":"Sa tábla thíos taispeántar na duaiseanna, ina euro, is féidir le himreoir a bhuachan i gcluiche, chomh maith leis an dóchúlacht go mbuafaí gach duais. Buann an t-imreoir duais amháin ar a mhéad gach uair a imríonn sí. Tugtar roinnt de na duaiseanna i dtéarmaí $x \\in \\mathbb{R}$.\n\\begin{table}[h!]\n\\centering\n\\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}\n\\hline\n\\textbf{Duais (€)} & Níl ann & 2 & \\( x - 10 \\) & \\(x\\) \\\\ \\hline\n\\textbf{Dóchúlacht} & 30% & 40% & 28% & 2% \\\\ \\hline\n\\end{tabular}\n\\end{table}\nCosnaíonn sé €10 an cluiche a imirt uair amháin. \nIs cluiche cóir é an cluiche – is é sin gurb é €0 luach ionchais an airgid bhuaite, agus an \ncostas curtha san áireamh.\nOibrigh amach luach $x$.","answer":"40","question_id":"Day 2 - Q2a"}
{"problem":"Is teagmhais chomheisiacha iad $A$ agus $B$.\n$P(A) = 0.1$ agus $P(B) = 0.4$.\nScríobh síos luach gach ceann díobh seo a leanas: $P(A \\cap B)$ and $P(A \\cup B)$.","answer":"P(A \\cap B)=0; P(A \\cup B)=0.5","question_id":"Day 2 - Q2b"}
{"problem":"Is dhá theagmhas iad $C$ agus $D$, le tacar uilíoch $U$.\n$P(C)=0.5$ agus $P(D)=0.7$.\nFaigh uasluach $P[(C \\cup D)']$.\nNóta: Is é $(C \\cup D)'$ comhlánú an tacair $C \\cup D$ sa tacar $U$.","answer":"Max $P[(C \\cup D)']=0.3$","question_id":"Day 2 - Q2c"}
{"problem":"Is comhthreomharán é $ABCD$.\n$\\vert AB \\vert = 10 \\text{cm}$, $\\vert BC \\vert = 13 \\text{cm}$, agus $\\vert \\angle ABC \\vert = 110^\\circ$.\nFaigh achar $ABCD$, ceart go dtí an $\\text{cm}^2$ is gaire.","answer":"$122$","question_id":"Day 2 - Q3a"}
{"problem":"Is uillinn é $X$, le $0^\\circ \\leq X \\leq 360^\\circ$, agus $\\cos(2x) = \\frac{\\sqrt{3}}{2}$\nOibrigh amach na luachanna féideartha go léir ar $X$.","answer":"$X=15^\\circ, 165^\\circ, 195^\\circ, 345^\\circ$","question_id":"Day 2 - Q3b"}
{"problem":"Is triantán é $KLM$ áit a bhfuil $\\vert MK \\vert = 15\\sqrt{3}$ cm, $\\vert ML \\vert = 45$ cm, agus $\\vert \\angle KLM \\vert = 25^\\circ$.\nIs é $\\theta$ an uillinn $\\angle LKM$.\nOibrigh amach an dá luach fhéideartha ar $\\theta$, le haghaidh $0^\\circ \\lt \\theta \\lt 180^\\circ$.\nBíodh gach freagra díobh ceart go dtí an chéim is gaire.","answer":"$\\theta = 47^\\circ, 133^\\circ$","question_id":"Day 2 - Q3c"}
{"problem":"Is é cothromóid an chiorcail $s$ ná: $x^2 + y^2 + 4x - 6y + 5 = 0$.\nScríobh síos lárphointe agus ga an chiorcail $s$.","answer":"Centre $= (-2, 3)$, $r = 2\\sqrt{2}$","question_id":"Day 2 - Q5ai"}
{"problem":"Tá lárphointe ag ciorcal ar an líne cheartingearach tríd an bpointe $(9, 0)$.\nTá na pointí $(7, 10)$ agus $(12, 8)$ ar an gciorcal seo.\nFaigh cothromóid an chiorcail seo.\nTabhair faoi deara go bhféadfadh luachanna nach slánuimhreacha iad a bheith i do fhreagra.","answer":"Centre $= (9, 5)$, $(x - 9)^2 + (y - \\frac{31}{4})^2 = \\frac{145}{16}$, or $x^2 + y^2 - 18x - \\frac{31}{2}y + 132 = 0$","question_id":"Day 2 - Q5b"}
{"problem":"Is mírlíne é $[AB]$.\nRoinneann an pointe $C (6,11)$ an mhírlíne $[AB]$ go hinmheánach sa chóimheas $1:3$.\nIs é $A$ an pointe $(1, 13)$.\nFaigh comhordanáidí phointe $B$.","answer":"$(21, 5)$","question_id":"Day 2 - Q6a"}
{"problem":"Faigh an fad ingearach ó phointe $(5, −2)$ go dtí an líne: $y = \\frac{4}{3}x - 11$.","answer":"$1.4$","question_id":"Day 2 - Q6b"}
{"problem":"Is sraith óstán san Eoraip iad Óstáin PK.\nTá dáileadh normalach go garbh ar aoiseanna na ndaoine a d’fhan in óstán de chuid PK in\n2023, le meánaois 48.2 bliain agus diall caighdeánach de 10.6 bliain.\nRoghnaítear duine amháin go randamach as na daoine a d’fhan in óstán de chuid PK in\n2023. Faigh an dóchúlacht go bhfuil aois an duine seo níos lú ná 50 bliain.","answer":"$56.75%$","question_id":"Day 2 - Q7ai"}
{"problem":"Is sraith óstán san Eoraip iad Óstáin PK.\nTá dáileadh normalach go garbh ar aoiseanna na ndaoine a d’fhan in óstán de chuid PK in\n2023, le meánaois 48.2 bliain agus diall caighdeánach de 10.6 bliain.\nAs na daoine a d’fhan in óstán de chuid PK in 2023, tá díreach 10\\% díobh $A$ bliain \nd’aois ar a laghad. Faigh luach $A$, ceart go dtí an slánuimhir is gaire.","answer":"$62$","question_id":"Day 2 - Q7aii"}
{"problem":"Is sraith óstán san Eoraip iad Óstáin PK.\nLe linn na cuairte is déanaí acu, bhain $\\frac{1}{5}$ de chustaiméirí Óstáin PK úsáid as an linn snámha.\nRoghnaítear 6 de na custaiméirí de chuid Óstáin PK go randamach. \nFaigh an dóchúlacht gur bhain 2 go díreach díobh sin úsáid as an linn snámha.","answer":"$\\frac{768}{3125}=0.24576$","question_id":"Day 2 - Q7bi"}
{"problem":"Is sraith óstán san Eoraip iad Óstáin PK.\nLe linn na cuairte is déanaí acu, bhain $\\frac{1}{5}$ de chustaiméirí Óstáin PK úsáid as an linn snámha.\nRoghnaítear $n$ de na custaiméirí de chuid Óstáin PK go randamach, áit a bhfuil \n$n \\in \\mathbb{N}$.\nIs é $0.0047$, ceart go dtí 4 ionad dheachúlacha, an dóchúlacht nár bhain aon duine acu\núsáid as an linn snámha. Oibrigh amach luach $n$.","answer":"$24$","question_id":"Day 2 - Q7bii"}
{"problem":"Is sraith óstán san Eoraip iad Óstáin PK.\nTá córas áirithintí nua á thástáil ag Óstáin PK.\nTaispeántar an seanchóras áirithintí do 45\\% de na daoine a logálann isteach ar shuíomh gréasáin Óstáin PK; taispeántar an córas áirithintí nua don 55\\% eile. \nIs go randamach a shocraítear cé acu córas áirithintí (sean nó nua) a fheicfidh daoine.\nAs na daoine a fheiceann an seanchóras áirithintí, cuireann aon trian díobh seomra in áirithe.\nAs na daoine a fheiceann an córas áirithintí nua, cuireann dhá chúigiú díobh seomra in áirithe.\nRoghnaítear duine amháin go randamach astu siúd a chuir seomra in áirithe trí shuíomh gréasáin Óstáin PK. Faigh an dóchúlacht gur úsáid an duine sin an córas áirithintí nua.\nBíodh do fhreagra ina chéatadán, ceart go dtí an céatadán is gaire.","answer":"59\\%","question_id":"Day 2 - Q7c"}
{"problem":"Déanann Tommy ornáidí as miotal agus as gloine.\nDéanann sé sorcóir miotail oscailte atá 15 cm ar airde agus ar ga dó 5 cm.\nIs dronuilleog í eangach an tsorcóra seo.\nFaigh toisí na dronuilleoige seo.\nBíodh do fhreagraí ina cm, ceart go dtí ionad deachúlach amháin, de réir mar is cuí.","answer":"$15, 31.4$","question_id":"Day 2 - Q8a"}
{"problem":"Déanann Tommy ornáidí as miotal agus as gloine.\nDéanann Tommy sorcóir eile atá 22 cm ar airde agus ar trastomhas dó 12 cm.\nTá toisí an tsorcóra seo díreach i gceart le gur féidir é a chur laistigh de sféar gloine. Teagmhaíonn imeall uachtair agus imeall íochtair an tsorcóra leis an sféar.\nFaigh toirt an sféir, ina cm$^3$, ceart go dtí ionad deachúlach amháin. Bain úsáid as Teoirim Phíotágaráis i do réiteach.","answer":"$8240.2$","question_id":"Day 2 - Q8b"}
